再有兩人接種新冠疫苗後不適送院 需轉入深切治療部

當局公布兩宗長者接種新冠疫苗後，需轉介深切治療部的報告。衞生署會盡快將個案，交由新冠疫苗臨床事件評估專家委員會，進行因果關係評估。

首宗個案為80歲男子，上周一在天水圍天暉路體育館社區疫苗接種中心接種疫苗。男子本身患有糖尿病、高血壓及曾中風等，昨日感到胸痛，往明愛醫院急症室求醫。病人對治療反應欠佳，同晚轉送深切治療部，初步診斷為急性冠狀動脈綜合症，現時情況危殆。

另一名72歲女子本身患有糖尿病、高血脂、高血壓及甲狀腺功能不足。她昨日在將軍澳體育館社區疫苗接種中心接種疫苗，其後感到身體虛弱，並停用兩劑量的胰島素，今早被家人發現情況轉差，被送往威爾斯親王醫院留醫，其後發現有嚴重糖尿病酮症酸中毒，轉送深切治療部。

冇食早餐

廢老做白老鼠試毒針